---
title: 基础知识
date: 2018-08-12 20:32:07	
modify: 
tags: [basic]
categories: Java
auth: wmsj100
email: wmsj100@hotmail.com
---

# 基础知识

## 版本
- Java SE java标准版，包括java最基础的部分，是java技术基础和核心。初学建议从Java SE开始学。
- Java EE java企业版，应用大型企业开放
- Java ME 嵌入式开发。
- JVM java虚拟机，是整个java技术的核心，java跨平台的前提
- JDK java开发工具包，没有jdk就没有办法进行java程序的开发。
- JRE java运行环境，如果需要运行一个java程序，就得安装JRE

## java文件
- 源文件,实际编写的java文件,相当于买的鱼
- 编译器,相当于菜刀
- 字节码文件, 相当于去掉鱼鳞和内脏的鱼
- 解释器,相当于锅灶,用于炖熟鱼
---
- java的源代码以“.java”结尾，默认不能被机器执行。
- 需要编译器对源代码进行编译，编译成字节码文件，以“.class”结尾，与平台无关，
- 解释器，
- 写好java代码后需要先通过“javac *.java”进行编译，然后执行“java hello”来执行java代码。

## Java程序的构成
- 一个java程序是一系列对象的集合，而这些对象通过调用彼此的方法来协同工作。
- 对象： 是类的一个实例，有状态和行为，
- 类： 是一个模板，描述一类对象的行为和状态
- 方法： 方法就是行为，一个类可以有很多方法，逻辑运算和数据修改以及所有的动作都是在方法中执行。
- 实例变量： 每个对象都有独特的实例变量，对象的状态由这些实例变量的值决定。

## java书写格式
- 语句以“;“结尾
- 用花括号整合语句，形成程序块。通过程序块可以知道程序的不同部分的范围，比如类从哪里开始，到哪里结束。
- java是强类型语言，变量在使用前必须声明， int x = 1;
- 常量定义使用“final 数据类型 常量名称=值； final double PI=3.14;
- 常量不能被修改，只能赋值一次。名称全部大写
- 注释
	- // 行注释
	- /* ..*/ 注释若干行
	- /**..**/ 注释若干行，并写入javadoc文档
- 数据类型转换，涉及到自动类型转换和强制类型转换。
	- 自动类型转换是在程序执行过程中，变量由于需要而被转换为合适的数据类型。
	- 布尔类型不能与其他类型转换

## java约定俗成的命名规则
- 类和接口名： 首字母大写，
- 方法名，首字符小写，使用驼峰命名
- 常量名，全部大写。字与字之间用下划线分割
- 首字符小写，驼峰命名，

## 规范
- 对于局部变量,声明之后必须进行初始化才可以调用,否则会编译出错
